% !TEX root = BA-Bericht.tex
\begin{titlepage}
	\begin{textblock*}{5cm}[0,0](15.1cm,0.7cm)
		\includegraphics[keepaspectratio,width=5cm]{img/HSLU_Logo}
	\end{textblock*}
	\begin{center}
		\vspace*{5cm}
        \Huge{\textbf{Untersuchung der Performanz des Invisible Internet Protocols (I2P)} \\
		\vspace{0.5em}
		\Large{Bachelorarbeit FS2021}\\
		\vspace{3em}
		\LARGE{Studentin / Student}\\
		\LARGE{Moritz Küttel}\\
		\vspace{1em}
		\Large{Betreuer:}\\
        \large{Dr. Dieter Arnold}
		\vfill
		\large{Hochschule Luzern - Departement Informatik}\\
		\large{\today}\\
		\large{Version \docversion}
	\end{center}
\end{titlepage}

\newpage

\pagenumbering{gobble}

\begin{textblock*}{5cm}[0,0](15cm,0.7cm)
	\includegraphics[keepaspectratio,width=2.7cm]{img/HSLU_Logo_Header}
\end{textblock*}

\vspace*{1.35cm}

\fontsize{12}{14}
\textbf{Bachelorarbeit an der Hochschule Luzern -- Informatik} \\ \vspace*{0.6cm}

\fontsize{10.5}{12}
\noindent
\textbf{Titel:} Untersuchung der Performance des Invisible Internet Protocols (I2P)\newline \newline
%TODO: HSLU Preamble titel
\textbf{Studentin/Student:} Moritz Küttel \newline \newline
\textbf{Studentin/Student:} - \newline \newline
\textbf{Studiengang:} BSc Informatik \newline \newline
\textbf{Jahr:} 2021\newline \newline
\textbf{Betreuungsperson:} Dr. Dieter Arnold \newline \newline
\textbf{Expertin/Experte:} Urs Rufer \newline \newline
\textbf{Auftraggeberin/Auftraggeber:} Carolyn Bächler, Konrad Bächler, DIVA.EXCHANGE\newline \newline \newline
\textbf{Codierung / Klassifizierung der Arbeit:}\\
$\boxtimes$ A: Einsicht   (Normalfall) \\
$\square$ B: R\"ucksprache      (Dauer:  \ \ \ \ \     Jahr / Jahre)\\
$\square$ C: Sperre     (Dauer:  \ \ \ \ \     Jahr / Jahre)\\

\paragraph{\textbf{Eidesstattliche Erkl\"arung}}
Ich erkl\"are hiermit, dass ich/wir die vorliegende Arbeit selbst\"andig und ohne unerlaubte fremde Hilfe angefertigt haben, alle verwendeten Quellen, Literatur und andere Hilfsmittel angegeben haben, w\"ortlich oder inhaltlich entnommene Stellen als solche kenntlich gemacht haben, das Vertraulichkeitsinteresse des Auftraggebers wahren und die Urheberrechtsbestimmungen der Fachhochschule Zentralschweiz (siehe Merkblatt <<Studentische Arbeiten>> auf MyCampus) respektieren werden. \newline \newline
Ort / Datum, Unterschrift       \underline{\hspace*{4cm}} \newline \newline
Ort / Datum, Unterschrift       \underline{\hspace*{4cm}}


\newpage
\noindent
\textbf{Abgabe der Arbeit auf der Portfolio Datenbank:}\\
Best\"atigungsvisum Studentin/Student\\
Ich best\"atige, dass ich die Bachelorarbeit korrekt gem\"ass Merkblatt auf der Portfolio Datenbank abgelegt habe. Die Verantwortlichkeit sowie die Berechtigungen habe ich abgegeben, so dass ich keine \"Anderungen mehr vornehmen kann oder weitere Dateien hochladen kann. \newline \newline
Ort / Datum, Unterschrift       \underline{\hspace*{4cm}} \newline \newline
Ort / Datum, Unterschrift   \underline{\hspace*{4cm}} \newline \newline \newline
\textbf{Verdankung}\\
An dieser Stelle möchte ich mich bei allen bedanken, die mich während meiner Bacheloarbeit unterstützt haben.

Als aller Erstes möchte ich meinem Betreuer Arnold Dieter danken, der meine Bacheloararbeit betreut und begutachtet hat und stets für meine Fragen und Anliegen da war. Auch möchte ich mich für seinen 

Ich bedanke mich bei Konrad und Carolyn Bächler vom Verein DIVA.EXCHANGE für diese tolle Projektidee, und für die super Arbeitsumgebung in ihrem Büro in Baar. Bedanken möchte ich mich auch für die vielen Diskussionen und Gespräche sowie Ideen und Anregungen, welche diese Arbeit in eine bessere richtig gelenkt haben.

Ausserdem möchte ich meiner Mutter Bernadette Lüönd, meinem guten Freund Moritz Köhler danken für das Korrekturlesen meiner Arbeit danken und dass sie immer ein offenes Ohr für mich hatten.

Ebenfalls möchte ich mich bei meiner guten Freundin Linda Hauser bedanken für die 
sowie Hilfe beim erstellen des Pitching-Videos.

\newline \newline \newline
\noindent
{\textbf{Ausschliesslich bei Abgabe in gedruckter Form: \\
Eingangsvisum durch das Sekretariat auszuf\"ullen}} \newline \newline
Rotkreuz, den   \underline{\hspace*{4cm}} \hspace*{1cm} Visum:  \underline{\hspace*{4cm}} \vspace*{10cm}


\noindent
{\textbf{Hinweis}}: Die Bachelorarbeit wurde von keinem Dozierenden nachbearbeitet. Ver\"offentlichungen (auch auszugsweise) sind ohne das Einverst\"andnis der Studiengangleitung der Hochschule Luzern -- Informatik nicht erlaubt. \newline \newline
Copyright \textcopyright\ 2021 Hochschule Luzern -- Informatik \newline \newline
Alle Rechte vorbehalten. Kein Teil dieser Arbeit darf ohne die schriftliche Genehmigung der Studiengangleitung der Hochschule Luzern -- Informatik in irgendeiner Form reproduziert oder in eine von Maschinen verwendete Sprache \"ubertragen werden.

\newpage
\pagenumbering{arabic}

